路透：美國會議員促AT&T斷絕與華為來往 阻中移動到美開業

路透：美國會議員促AT&T斷絕與華為來往 阻中移動到美開業

據路透社報道，多位美國國會議員基於國家安全理由，正要求當地電訊巨頭AT&T中斷與中資手機品牌華為的所有商業聯繫，同時反對容許中國移動打入美國市場。

路透社今日引述兩名國會議員的助理，證實上述的消息。國會議員希望AT&T中斷與華為的5G高速網絡合作協議，以及要求AT&T旗下公司Cricket停止使用華為產品。消息指，AT&T本月初已被迫放棄向客戶提供華為手機的計劃。

報道又指，國會議員不希望中國移動在美國獲得營業牌照。中國移動早於2011年申請牌照，希望打入美國市場，惟申請仍有待聯邦通信委員會審理。有消息人士指，國會議員向美國公司發出建議，警告他們若與華為及中國移動有關聯，將會損害他們與美國政府做生意的機會。

有國家安全專家擔心，華為手機內的任何數據，包括是用戶的位置等，都將被中國政府情報機構使用。在國會為監測兩國關係而成立的美中經濟安全審查委員會任職的Michael R. Wessel指，新一波的無線通信存有巨大的經濟和國家安全影響，中國參與制定的標準及產品引發了許多國家安全問題，需要嚴格和迅速的關注。

AT&T拒絕作評論，但稱尚未確定5G供應商。華為拒絕作評論，但該公司本周較早前向路透稱，將客人的私隱安全置於首位。中國移動未予置評。

中國近年不斷透過「銳實力」增加在國際的影響力，已招來西方國家的提防。美國德州大學奧斯汀分校上周便正式拒絕收取中美交流基金會的一筆資金。該會由前特首董建華創立，被視為與中共有密切關係。